《東張西望》硬銷一地兩檢 網民質疑政府贊助

屢次將廣告植入節目而被罰款的無綫電視，再惹硬銷疑雲！港府前日公佈高鐵一地兩檢方案，割讓西九站四分一土地，變成內地口岸區，執行全套內地法例，由內地法院行使司法管轄權，被質疑違憲，掀起極大爭議。惟被視為入屋的無綫翡翠台，在周二（25日）晚黃金時段播出的節目《東張西望》中，兩名主持報道有關方案時，一味吹噓高鐵和一地兩檢有多好，但當中的爭議卻隻字不提。網民批評報道偏頗不持平，質疑節目獲官方贊助。

文化評論人阿果當晚收看節目後，即在facebook轉載兩名主持的對話概要（見文尾），炮轟節目「黐線」，質疑該報道獲政府新聞處贊助，「第一萬次呼籲：請小心提防《東張西望》。我知，我知你好耐冇睇TVB，咁你屋企人、朋友呢？愈來愈覺得，作為我輩的頭號公敵，《東張西望》真是很有象徵意義。」

本來《東張西望》的編採與無綫新聞部無關，但有偽冒無綫新聞的facebook專頁帳戶於阿果發帖中留言「挑機」，稱「希望大家保持中立，理性討論，謝謝」，激起網民更大反彈。該偽冒專頁名為「無線新聞 TVB Inews」，但無綫新聞目前尚未設立facebook專頁，而其名稱正寫應是「綫」而非「線」。

阿果節錄《東張西望》主持對話

朱凱婷：歡迎收睇《東張西望》！大家都好關心高鐵一地兩檢的方案呢，今日政府召開咗記者會公布一啲詳情喇。

林溥來：所謂一地兩檢，即係乘客可以一次過喺西九龍站完成香港和和內地的通關程序。

朱凱婷：嗱，將來落成的西九龍站一共就有五層，離港的乘客首先在B1呢層買飛……（文字、畫面都照搬政府記者會上的簡介宣傳片）

林溥來：至於抵港乘客的入境程序又係點呢，首先……（繼續照搬政府記者會上的簡介宣傳片）

朱凱婷：嗱，一地兩檢的方案，都係希望乘客的旅程上更加便捷，促進香港的旅遊業。

林溥來：至於以下呢個活動，就一定可以促進我哋香港的出版業，同埋閱讀風氣喇！……（話題轉去書展片段）

所以我好多年有再睇TVB,遲早變亞視！

又要睇又要投訴

唔會, 仲有好多港豬睇, 見出面D POST就知

日日tvb幾撚多推到完場post

agger